% !TEX program = xelatex
\documentclass[11pt,a4paper]{ctexart}

\usepackage{amsmath,amssymb,amsfonts}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{geometry}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{longtable}

\geometry{left=2.5cm,right=2.5cm,top=2.5cm,bottom=2.5cm}
\hypersetup{colorlinks=true,linkcolor=blue,urlcolor=blue}

\title{%
  \textbf{星闪 SLB 物理层}\\[0.4em]
  \Large 6.2.2 基础帧结构和物理资源技术文档\\[0.3em]
  \large CP-OFDM 波形 \textbullet\ 超帧/无线帧 \textbullet\ COT/TTI \textbullet\ 信道载波 \textbullet\ RE 网格
}
\author{依据 T/XS 10001-2025《星闪无线通信系统 接入层\\
同步低时延宽带空口 SLB 技术要求和测试方法》整理\\
（团体标准 20250326 版）}
\date{2026 年 6 月 22 日}

\begin{document}
\maketitle
\tableofcontents
\newpage

%======================================================================
\part{总览}
%======================================================================

\section{文档范围与模块划分}

本文档对应 SLB 120\,kHz 物理层协议第 6.2.2 节``基础帧结构和物理资源''，涵盖 6.2.2.1\textasciitilde 6.2.2.10 全部子节，为帧结构解析、RE 映射、多载波配置及通信域/直通链路资源组织提供工程实现与联调参考。

\begin{table}[h]
\centering
\small
\begin{tabular}{ll}
\toprule
\textbf{子节} & \textbf{内容} \\
\midrule
6.2.2.1 & CP-OFDM 波形与五种符号类型（表 1） \\
6.2.2.2 & 超帧/无线帧、G/T/A/D 符号配置（表 2、表 3） \\
6.2.2.3 & 信道占用时间 COT 与传输时间间隔 TTI \\
6.2.2.4 & 基础信道/载波、节点工作信道/载波/子载波组（表 4） \\
6.2.2.5 & 天线端口定义 \\
6.2.2.6 & 资源网格 \\
6.2.2.7 & 资源元素 RE \\
6.2.2.8 & 通信域 \\
6.2.2.9 & G 链路、T 链路、附链路 \\
6.2.2.10 & 直通链路 \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{table}

\section{与 6.2.1 的关系}

6.2.1 定义物理层内容分类（信号/控制/数据/PIB）；6.2.2 在 120\,kHz SCS 下给出\textbf{时频资源坐标系}——波形参数、帧层次、载波结构、RE 索引及通信域/直通链路资源边界，是 6.2.3\textasciitilde 6.2.5 进行信号/控制/数据映射的前置基础。

\section{基本时间与频率量}

\begin{table}[h]
\centering
\begin{tabular}{lll}
\toprule
\textbf{基本量} & \textbf{定义} & \textbf{数值} \\
\midrule
基准频率 $f_s$ & 物理层采样/定时基准 & 30.72\,MHz \\
基本时间单位 $T_s$ & $T_s = 1/f_s$ & $\approx 32.55$\,ns \\
子载波间隔 $\Delta f$ & $\Delta f = f_s/256$ & 120\,kHz \\
OFDM 有效部分 & 不含 CP 的数据段 & $256 \times T_s \approx 8.333$\,$\mu$s \\
超帧时长 $T_f$ & $30720 \times T_s$ & 1\,ms \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{table}

\newpage
%======================================================================
\part{6.2.2 基础帧结构和物理资源}
%======================================================================

\section{协议章节对应}

本节对应 T/XS 10001-2025 第 6.2.2 节，完整涵盖 6.2.2.1\textasciitilde 6.2.2.10 共 10 个子节。

\section{功能定义}

6.2.2 的核心功能为：定义 120\,kHz CP-OFDM 系统的\textbf{时频资源框架}，使发送/接收端能够：
\begin{enumerate}[nosep]
  \item 按符号类型确定 CP 长度与每无线帧符号数；
  \item 在超帧/无线帧/符号三级时间轴上定位 PIB 与业务资源；
  \item 在 161 子载波 $\times$ $N_{\mathrm{sym}}^{\mathrm{frame}}$ 资源网格上索引 RE $(k,l)_p$；
  \item 区分通信域（G/T/A 符号 + G 节点工作载波）与直通链路（D 符号 + 竞争获取）。
\end{enumerate}

\section{模块边界（上下游及职责划分）}

\subsection{上游模块}

\begin{table}[h]
\centering
\small
\begin{tabular}{p{4cm}p{4.5cm}p{5.5cm}}
\toprule
\textbf{上游} & \textbf{输入} & \textbf{说明} \\
\midrule
6.1 物理层一般描述 & $T_s$、$f_s$、比特顺序约定 & 全局 PHY 基准 \\
高层/MAC 配置 & 符号类型、$N_{\mathrm{TTI}}$、$N_{\mathrm{CH}}$、$L_{\mathrm{CH}}$ & 帧与带宽配置 \\
8.3 信道号与中心频率 & 基础信道中心频率 & 多载波频域布局 \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{table}

\subsection{下游模块}

\begin{table}[h]
\centering
\small
\begin{tabular}{p{4cm}p{4.5cm}p{5.5cm}}
\toprule
\textbf{下游} & \textbf{本模块输出} & \textbf{说明} \\
\midrule
6.2.3 物理层信号 & RE $(k,l)$ 时频位置 & FTS/STS、DMRS、CSI-RS 等 \\
6.2.4/6.2.5 控制/数据 & 资源网格映射规则 & PIB 块内 RE 分配 \\
6.2.9 基带信号生成 & 符号时长与 CP 参数 & OFDM 调制链 \\
6.5.3 QPSK 序列 & $n$、$l$、$N_{\mathrm{ID}}$、$N_{\mathrm{CP}}$ & 符号号 $l$ 与 CP 类型对应 \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{table}

\subsection{本模块不负责的内容}

波形调制算法（6.2.9/6.2.10）、具体 PIB 比特字段（6.2.4）、信号序列生成（6.2.3）、信道编码（6.2.6）及射频指标（第 8 章）。

\section{在 SLB 通信流程中的角色}

6.2.2 处于 PHY 层\textbf{资源坐标定义层}：在 6.2.1 内容分类之后、6.2.3\textasciitilde 6.2.5 具体映射之前。接收端依此完成帧同步 $\rightarrow$ 符号/子载波定位 $\rightarrow$ RE 解调。

\textbf{时间轴}：超帧 (1\,ms) $\rightarrow$ 8 个无线帧 $\rightarrow$ $N_{\mathrm{sym}}^{\mathrm{frame}}$ 个符号 $\rightarrow$ RE。

\textbf{频域轴}：节点工作信道 ($N_{\mathrm{CH}}$ 个 20\,MHz 基础信道) $\rightarrow$ 节点工作载波 $\rightarrow$ 161 子载波/基础载波 $\rightarrow$ 基础子载波组/工作子载波组。

%----------------------------------------------------------------------
\section{强制要求与关键参数（T/XS 10001-2025 原文）}
%----------------------------------------------------------------------

以下为标准 6.2.2 节\textbf{完整原文}（6.2.2.1\textasciitilde 6.2.2.10），与团体标准 20250326 版一致。

\subsection{6.2.2.1 波形和符号}

物理层信号、物理层控制信息和物理层数据信息基于子载波间隔 $\Delta f = f_s/256 = 120$\,kHz 的 CP-OFDM 波形传输。CP-OFDM 符号在时域上包含循环前缀部分和有效数据部分，有效数据部分长度为 $256T_s$。循环前缀部分的长度、CP-OFDM 符号、切换间隔的长度如下表 1 所示：

\begin{table}[h]
\centering
\caption{表 1\quad 120\,kHz 子载波 CP-OFDM 符号设计}
\small
\begin{tabular}{llllll}
\toprule
\textbf{符号类型} & \textbf{一般 CP 长度} & \textbf{一般 CP-OFDM 符号长度} &
\textbf{GAP1} & \textbf{边界 CP-OFDM 符号长度} & \textbf{备注} \\
\midrule
类型一 A & $18T_s$，0.586\,$\mu$s & $274T_s$，8.919\,$\mu$s &
$20T_s$，0.651\,$\mu$s & $276T_s$，8.984\,$\mu$s & 含边界 CP 与 GAP2 \\
类型一 B & $18T_s$，0.586\,$\mu$s & $274T_s$，8.919\,$\mu$s &
$22T_s$，0.716\,$\mu$s & $278T_s$，9.049\,$\mu$s & 含边界 CP 与 GAP2 \\
类型二 & $39T_s$，1.270\,$\mu$s & $295T_s$，9.603\,$\mu$s &
$44T_s$，1.432\,$\mu$s & $300T_s$，9.766\,$\mu$s & 含边界 CP 与 GAP2 \\
类型三 & $64T_s$，2.083\,$\mu$s & $320T_s$，10.417\,$\mu$s &
--- & --- & 无单独边界符号/GAP2 \\
类型四 & $128T_s$，4.167\,$\mu$s & $384T_s$，12.500\,$\mu$s &
--- & --- & 无单独边界符号/GAP2 \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{table}

本规范中对于不包含 CP 的 OFDM 符号简称 OFDM 符号，定义 OFDM 符号的 CP 长度 $T_{\mathrm{CP}} = 0$，OFDM 符号的时间长度 $T_{\mathrm{Symb}}^{\mathrm{OFDM}} = 256 \times T_s$。在无需区分的情况下，OFDM 符号和 CP-OFDM 符号统称为符号。

\subsection{6.2.2.2 无线帧和超帧}

一个超帧的时间长度为 $T_f = 30720 \times T_s = 1$\,ms。按照时间顺序，超帧依次编号为 \#0, \#1, $\ldots$, \#65535，在 \#65535 超帧之后再次从 \#0 开始编号。

一个超帧中包含 8 个长度相同的无线帧，按照时间从前到后的顺序依次编号为 \#0, \#1, $\ldots$, \#7。

不同类型的链路使用无线帧中不同的符号。

通信域中，G 链路使用的符号称为 G 符号，T 链路使用的符号称为 T 符号，附链路使用的符号称为 A 符号。通信域的一个无线帧中的符号可以灵活配置为 G 符号、T 符号、A 符号和切换间隔。

直通链路使用的符号称为 D 符号。直通链路的一个无线帧中的符号可以灵活配置为 D 符号和切换间隔。

一个无线帧中共包含 $N_{\mathrm{sym}}^{\mathrm{frame}}$ 个符号，依次编号为 \#0, \#1, $\ldots$, \#$N_{\mathrm{sym}}^{\mathrm{frame}} - 1$，不同符号类型对应的无线帧中符号的个数如下表 2 所示：

\begin{table}[h]
\centering
\caption{表 2\quad 120\,kHz 子载波无线帧设计}
\begin{tabular}{lc}
\toprule
\textbf{符号类型} & \textbf{无线帧中包含符号的个数 $N_{\mathrm{sym}}^{\mathrm{frame}}$} \\
\midrule
类型一 A & 14 \\
类型一 B & 14 \\
类型二 & 13 \\
类型三 & 12 \\
类型四 & 10 \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{table}

每一个无线帧包含的符号配置如下表 3 所示：

\begin{table}[h]
\centering
\caption{表 3\quad 无线帧符号配置}
\small
\begin{tabular}{llll}
\toprule
\textbf{符号类型} & \textbf{无线帧内符号编号和个数} &
\textbf{一般 CP-OFDM 符号位置} & \textbf{边界 CP-OFDM 符号位置} \\
\midrule
类型一 A & \#0,\#1,\ldots,\#13，共 14 个 &
\#1,\#2,\ldots,\#6,\#8,\#9,\ldots,\#13 & \#0,\#7 \\
类型一 B & \#0,\#1,\ldots,\#13，共 14 个 &
\#1,\#2,\ldots,\#13 & \#0 \\
类型二 & \#0,\#1,\ldots,\#12，共 13 个 &
\#1,\#2,\ldots,\#12 & \#0 \\
类型三 & \#0,\#1,\ldots,\#11，共 12 个 &
\#0,\#1,\ldots,\#11 & --- \\
类型四 & \#0,\#1,\ldots,\#9，共 10 个 &
\#0,\#1,\ldots,\#9 & --- \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{table}

\subsection{6.2.2.3 信道占用时间 COT 和传输时间间隔 TTI}

在非连续传输模式下，通信域、直通链路以竞争抢占的方式时分使用各个基础载波。对于一次占用，从竞争信道成功后的第一个无线帧开始，到所有基础载波都释放信道之前的最后一个无线帧（含）为止，整数个无线帧组成一个信道占用时间 COT。

在非连续传输模式下，1 个 COT 中每连续 $2^{N_{\mathrm{TTI}}}$ 个无线帧组成 1 个传输时间间隔 TTI，其中 $N_{\mathrm{TTI}} = 0, 1, \ldots, 6$。对于 1 个通信域，$N_{\mathrm{TTI}}$ 为常数，且 1 个 COT 包含整数个 TTI。COT 的边界与超帧边界没有固定关系，TTI 的边界与超帧边界没有固定关系。为了描述方便，一个 COT 内的 TTI 按照时间从前到后的顺序依次编号为 \#0, \#1, $\ldots$，称为 TTI 顺序号。

在连续传输模式下，每连续 $2^{N_{\mathrm{TTI}}}$ 个无线帧组成 1 个传输时间间隔 TTI，其中 $N_{\mathrm{TTI}} = 0, 1, \ldots, 6$。一个超帧包含整数个 TTI，或者 1 个 TTI 包含整数个超帧。

通信域的一个 TTI 中包含至少 1 种类型的链路。通信域的一个 TTI 中至少包含 G 链路，并且 G 链路在 TTI 的开头。

通信域的一个 TTI 中，支持链路类型以时分的方式变更，不同类型的链路之间有长度 1 个符号的切换间隔。

一个 TTI 中，若包含附链路或直通链路，支持附链路或直通链路的发送节点以时分的方式变更，不同发送节点的附链路或直通链路之间有长度 1 个符号的切换间隔。

一个 TTI 的最后一个符号为切换间隔。

\subsection{6.2.2.4 信道和载波}

基础信道的带宽是 20\,MHz。每个基础信道对应一个由 161 个连续子载波组成的基础载波。每个基础载波的 161 个子载波按照子载波中心频率从低到高的顺序依次编号为 \#0, \#1, $\ldots$, \#160，其中 \#80 子载波为中心子载波，中心子载波不映射任何数据或信号。在该 161 个连续子载波中，除中心子载波外，每连续 10 个子载波构成 1 个基础子载波组，基础子载波组按照对应频率从低到高的顺序依次编号为 \#0, \#1, $\ldots$, \#15。除中心子载波外，其它子载波可用于映射数据或信号，称为有效子载波。\#80 子载波的中心频率也称为基础信道的中心频率。每个基础信道的中心频率参考 8.3 节定义。

2 个基础信道频域相邻定义为：基础信道 1 的最高频率等于基础信道 2 的最低频率，称为基础信道 1 和基础信道 2 频域相邻。对于频域相邻的 2 个基础信道，其中心频率的间隔为子载波间隔的整数倍。频域相邻的 2 个基础信道对应的 2 个基础载波之间，存在整数个子载波。该整数个子载波中每一个子载波都称为一个分隔子载波，不映射任何数据或信号。参见标准图 51。

节点工作信道由连续 $N_{\mathrm{CH}}$ 个基础信道组成，为该节点传输 1 个 TB 数据的所有可用频率范围的并集，其中 $N_{\mathrm{CH}}$ 为正整数。该 $N_{\mathrm{CH}}$ 个基础信道对应的 $N_{\mathrm{CH}}$ 个基础载波组成该节点的节点工作载波。在节点工作载波上，基础子载波组按照对应频率从低到高的顺序依次编号为 \#0, \#1, $\ldots$, \#$(16 \times N_{\mathrm{CH}} - 1)$。在节点工作载波上，从 \#0 基础子载波组开始，每连续 $L_{\mathrm{CH}}$ 个基础子载波组组成一个节点工作子载波组，节点工作子载波组按照对应频率从低到高的顺序依次编号为 \#0, \#1, $\ldots$, \#$(\lfloor 16 \times N_{\mathrm{CH}} / L_{\mathrm{CH}} \rfloor - 1)$。$N_{\mathrm{CH}}$ 与 $L_{\mathrm{CH}}$ 的对应关系见表 4。

\begin{table}[h]
\centering
\caption{表 4\quad $N_{\mathrm{CH}}$ 与 $L_{\mathrm{CH}}$ 的对应关系}
\small
\begin{tabular}{c*{18}{c}}
\toprule
$N_{\mathrm{CH}}$ &
1 & 2 & 3 & 4 & 5 & 6 & 7 & 8 & 9 & 10 & 11 & 12 & 13 & 14 & 15 & 16 & 25 & 32 \\
\midrule
$L_{\mathrm{CH}}$ &
1 & 2 & 4 & 4 & 8 & 8 & 8 & 8 & 16 & 16 & 16 & 16 & 16 & 16 & 16 & 16 & 32 & 32 \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{table}

注：$N_{\mathrm{CH}} = 25$ 时，节点工作子载波组按照对应频率从低到高的顺序依次编号为 \#0, \#1, $\ldots$, \#$(\lfloor 16 \times N_{\mathrm{CH}} / L_{\mathrm{CH}} \rfloor - 1)$，其中 $\lfloor \cdot \rfloor$ 表示向下取整。

\subsection{6.2.2.5 天线端口}

天线端口基于如下特征定义：天线端口上一个符号的传输信道可以推断出同一天线端口另一个符号的传输信道。

通信域中，在同步信息块、G 链路物理层控制信息块映射物理层信号和物理层控制信息的天线端口以及传输广播信息和 G 链路公共解调参考信号的天线端口都相同。

直通链路中，同一个节点发送的所有物理层控制信息、物理层数据信息、物理层信号的天线端口相同。

\subsection{6.2.2.6 资源网格}

对于每一个天线端口，每一个基础载波的每一个无线帧上可以定义一个由 161 个子载波和 $N_{\mathrm{sym}}^{\mathrm{frame}}$ 个符号构成的资源网格。

\subsection{6.2.2.7 资源元素}

天线端口 $p$ 的一个资源网格中的每个单元称为资源元素，在一个基础载波的一个无线帧上，每一个资源元素可以由资源网格中唯一的序号 $(k, l)_p$ 索引，其中 $k$ 和 $l$ 分别是频域和时域索引。资源元素 $(k, l)_p$ 映射一个复数值 $a_{k,l}^{(p)}$，其中 $k = 0, 1, \ldots, 160$，$l = 0, 1, \ldots, N_{\mathrm{sym}}^{\mathrm{frame}} - 1$，在不产生混淆或无需指示特定天线端口的情况下，$p$ 可以略去，即一个资源元素可以由资源网格中唯一的序号 $(k, l)$ 索引，资源元素 $(k, l)$ 映射一个复数值 $a_{k,l}$。

不用于传输任何物理层信号、物理层控制信息和物理层数据信息的资源元素映射的复数值为 0。

本文件中，$a_{80,l} \equiv 0$。

\subsection{6.2.2.8 通信域}

在一个 G 节点工作载波上，用于该 G 节点发送的同步信息块、G 链路物理层控制信息块，该 G 节点发送广播信息的资源，以及该 G 节点可以调度和配置的资源组成的资源集合称为该 G 节点的通信域，该 G 节点称为该通信域的 G 节点。

\subsection{6.2.2.9 G 链路、T 链路和附链路}

一个通信域由该通信域的 G 链路、该通信域的 T 链路和该通信域的附链路（Auxiliary Link）组成：
\begin{itemize}[nosep]
  \item 一个通信域的 G 链路定义为用于该通信域的 G 节点发送、该通信域的至少一个 T 节点接收的物理层信号、物理层控制信息和物理层数据信息的资源；
  \item 一个通信域的 T 链路定义为用于该通信域的 T 节点发送、G 节点接收物理层信号、物理层控制信息和物理层数据信息的资源；
  \item 一个通信域的附链路定义为用于该通信域的 T 节点发送，该通信域的至少一个 T 节点，或者该通信域的至少一个 T 节点和 G 节点接收物理层信号、物理层控制信息和物理层数据信息的资源。
\end{itemize}

\subsection{6.2.2.10 直通链路}

节点竞争信道获取的，用于与未建立连接的节点通信的资源称为直通链路（Passthrough Link），竞争信道的节点称为直通链路的先发节点，在直通链路上与先发节点通信的其它节点称为直通链路的后发节点。直通链路用于先发节点与后发节点交互物理层信号、物理层控制信息和物理层数据信息。

%----------------------------------------------------------------------
\section{CP-OFDM 波形与符号类型详解}
%----------------------------------------------------------------------

CP 复制有效段尾部到符号开头，用于对抗多径时延扩展。类型一 A/B 区分在于 GAP1/GAP2 长度不同；类型二至四 CP 更长，类型三/四无单独边界符号。

\textbf{与 6.5.3 的衔接}：通信域 CP-OFDM 符号类型与符号编号 $l$、循环前缀类型 $N_{\mathrm{CP}}$ 的对应关系见 6.5.3（类型一 A/B $\rightarrow$ $N_{\mathrm{CP}}=3$；类型二 $\rightarrow$ 2；类型三 $\rightarrow$ 1；类型四 $\rightarrow$ 0）。

%----------------------------------------------------------------------
\section{超帧/无线帧与链路符号}
%----------------------------------------------------------------------

\textbf{时间结构}：超帧 (1\,ms) = 无线帧\#0 + $\cdots$ + 无线帧\#7；每无线帧 = 符号\#0 + $\cdots$ + 符号\#$(N-1)$。

\textbf{链路符号}：通信域无线帧内可配置 G/T/A 符号及切换间隔；直通链路配置 D 符号及切换间隔。边界 CP-OFDM 符号用于无线帧首尾等特殊位置（类型一 A 在 \#0、\#7；类型一 B 在 \#0；类型二在 \#0）。

%----------------------------------------------------------------------
\section{COT 与 TTI 详解}
%----------------------------------------------------------------------

COT/TTI 描述一次占信道后的连续占用时间，边界可与超帧不对齐。

\begin{table}[h]
\centering
\small
\begin{tabular}{ll}
\toprule
\textbf{模式} & \textbf{规则摘要} \\
\midrule
非连续传输 & 竞争抢占；COT = 整数个无线帧；TTI = 连续 $2^{N_{\mathrm{TTI}}}$ 个无线帧 \\
连续传输 & 超帧与 TTI 可为整数倍包含关系 \\
通信域 TTI & 至少含 G 链路且 G 在开头；链路间 1 符号切换间隔；末符号为切换间隔 \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{table}

$N_{\mathrm{TTI}}$ 取值 0\textasciitilde 6，即 TTI 长度 = 1/2/4/8/16/32/64 个无线帧。

%----------------------------------------------------------------------
\section{信道、载波与子载波组}
%----------------------------------------------------------------------

\textbf{频域结构示意}：
\begin{itemize}[nosep]
  \item 单基础载波：子载波 \#0$\ldots$\#79 $|$ \#80(DC) $|$ \#81$\ldots$\#160
  \item 每 10 个有效子载波 = 1 基础子载波组，共 16 组
  \item 多载波：基础载波 1 $|$ 分隔子载波 $\ldots$ $|$ 基础载波 2 $|$ $\ldots$
\end{itemize}

节点工作信道/载波/子载波组由 $N_{\mathrm{CH}}$、$L_{\mathrm{CH}}$ 决定，是 TB 频域映射与调度资源指示的基准。

%----------------------------------------------------------------------
\section{天线端口、资源网格与 RE}
%----------------------------------------------------------------------

\textbf{天线端口}：逻辑概念（非物理天线编号）；通信域 SAB/G-PCIB/广播/G-DMRS-C 同端口；直通链路同节点发送内容同端口。

\textbf{资源网格}：每端口 $p$、每基础载波、每无线帧 $\rightarrow$ $161 \times N_{\mathrm{sym}}^{\mathrm{frame}}$ RE 矩阵。

\textbf{RE 约束}：空闲 RE 映射 0；DC 子载波 $a_{80,l} \equiv 0$ 恒成立。

%----------------------------------------------------------------------
\section{通信域、三链路与直通链路对比}
%----------------------------------------------------------------------

\begin{table}[h]
\centering
\small
\begin{tabular}{lll}
\toprule
\textbf{概念} & \textbf{拓扑/获取方式} & \textbf{符号类型} \\
\midrule
通信域 & G 节点工作载波；SAB/G-PCIB/可调度资源 & G/T/A 符号 \\
G 链路 & G$\rightarrow$T（至少一个） & G 符号 \\
T 链路 & T$\rightarrow$G & T 符号 \\
附链路 & T$\rightarrow$T 和/或 G & A 符号 \\
直通链路 & 竞争信道；先发/后发节点 & D 符号 \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{table}

通信域需 G 节点管理与调度；直通链路无需预先建立连接，结构精简。

%----------------------------------------------------------------------
\section{数据类型与关键参数速查}
%----------------------------------------------------------------------

\begin{table}[h]
\centering
\footnotesize
\begin{tabular}{lll}
\toprule
\textbf{参数} & \textbf{取值/范围} & \textbf{标准位置} \\
\midrule
$\Delta f$ & 120\,kHz & 6.2.2.1 \\
$N_{\mathrm{sym}}^{\mathrm{frame}}$ & 10/12/13/14 & 表 2 \\
超帧内无线帧数 & 8 & 6.2.2.2 \\
超帧编号 & \#0$\sim$\#65535 循环 & 6.2.2.2 \\
$N_{\mathrm{TTI}}$ & 0$\sim$6 & 6.2.2.3 \\
基础信道带宽 & 20\,MHz & 6.2.2.4 \\
每基础载波子载波数 & 161（\#80 DC） & 6.2.2.4 \\
基础子载波组数/载波 & 16 & 6.2.2.4 \\
$k$ 索引 & 0$\sim$160 & 6.2.2.7 \\
$l$ 索引 & 0$\sim$ $N_{\mathrm{sym}}^{\mathrm{frame}}-1$ & 6.2.2.7 \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{table}

%----------------------------------------------------------------------
\section{约束与实现要点}
%----------------------------------------------------------------------

\begin{enumerate}[nosep]
  \item DC 子载波 \#80 永不承载数据/信号（$a_{80,l} \equiv 0$）；
  \item 分隔子载波不映射任何内容；
  \item 边界 CP-OFDM 符号位置必须按表 3 配置，否则符号定时与 6.5.3 的 $l$ 不一致；
  \item TTI 末符号必须为切换间隔；G 链路必须在通信域 TTI 开头；
  \item COT/TTI 边界无需与超帧对齐，实现调度时需支持任意无线帧边界起始；
  \item $N_{\mathrm{CH}}$、$L_{\mathrm{CH}}$ 必须按表 4 配对，否则工作子载波组编号错误。
\end{enumerate}

%----------------------------------------------------------------------
\section{与标准其他章节的衔接}
%----------------------------------------------------------------------

\begin{itemize}[nosep]
  \item \textbf{6.2.1}：PIB 与内容分类；6.2.2 提供映射坐标；
  \item \textbf{6.2.3}：FTS/STS/DMRS 等在 RE $(k,l)$ 上的映射规则；
  \item \textbf{6.2.4/6.2.5}：控制/数据在 G/T/A/D 符号上的块内布局；
  \item \textbf{6.5.3}：符号号 $l$ 与 $N_{\mathrm{CP}}$ 依赖表 1/表 3 符号类型；
  \item \textbf{8.3}：基础信道中心频率与多载波频域布局；
  \item \textbf{6.3}：灵活带宽在相同帧结构上的带宽扩展。
\end{itemize}

\vfill
\begin{center}
\small\textcolor{gray}{精确参数与字段定义以 T/XS 10001-2025 正式标准为准；本文档仅供 SLB 120\,kHz 物理层实现与联调参考。}
\end{center}

\end{document}
